{
    "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa Indonesia merupakan...\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>negara yang kesatuannya tanpa pandang bulu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-atau-tindakan-yang-dapat-merusak-persatuan-da-297",
            "question": "Sebutkan tiga sikap atau tindakan yang dapat merusak persatuan dan kesatuan di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mengerjakan tugas sekolah...</p><p>menghina teman..</p><p>berteman dengan cara memilih teman.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan jadikan yang tercerdas ya...</p><p>jangan lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sikap sombong,mau menang sendiri,saling mengejek satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu jangan lupa like</p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurang-memahami-keragaman-dalam-masyarakat-indonesia-dalam-menimb-377",
            "question": "Kurang memahami keragaman dalam masyarakat Indonesia dalam menimbulkan dampak negatif bagi bangsa dan nagara. sebutkan empat dampak negatif apabila tidak ada pemahaman atas keragaman dalam masyarakat Indonesia    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tidak bisa memahaminya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>Dampak negatif tidak adanya pemahaman atas keragaman dalam masyarakat adalah sebagai berikut:</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Sulit untuk mewujudkan persatuan.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Memunculkan kelompok</em><em> </em><em>k</em><em>elompok yang</em><em> </em><em>cenderung fanatik pada golongannya.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan mudah muncul.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan bisa mengarah pada konflik dan kekerasan.</em></p><p></p><h2><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kakak</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h2><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "opo-bedane-drama-tradisional-karo-drama-modern-670",
            "question": "Opo bedane drama tradisional karo drama modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>kalo tradisional drama nya tradisional kalo moderen derama nya moderen</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-memihak-kepada-kekuatan-kekuatan-atau-kebijakan-yang-pa-322",
            "question": "Tidak memihak kepada kekuatan \u2013 kekuatan atau kebijakan     Yang pada dasarnya tidak sesuai dengan kepribadian bangsa Indonesia, \r\n\r\n Pernyataan diatas adalah pengertian dari\u2026.\r\n\r\na.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia yang\u201d bebas\u201d\r\n\r\nb.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia yang \u201c Aktif \u201c\r\n\r\nc.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik Indonesia\r\n\r\ne.\r\n\r\nAsas politik Indonesia.\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. politik luar negeri Indonesia yang bebas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-merupakan-salah-satu-bentuk-budaya-daerah-yang-me-917",
            "question": "Gambar tersebut merupakan salah satu bentuk    budaya daerah yang memiliki keunikan, gambar\r\ntersebut berada di daerah...\r\n\u0430. Kalimantan Barat\r\nb. Kalimantan Selatan\r\nC. Kalimantan Utara\r\nd. Kalimantan Timur\r\n\r\n\r\npliss ni penting tolong jawab dengan benar klo ngasal auto lapor\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya gaada mohon diperhatikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ringkasan-contoh-kewajiban-terhadap-terhadap-lingkungan-449",
            "question": "Buatlah ringkasan contoh kewajiban terhadap terhadap lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pupuk </p><p>tdk buang sampah semvarangan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}